Facebook 被內容審查員集體控告 庭外和解賠償 5200 萬美元

很多社交網站都設立審查機制，內容審查員就是負責審查和過濾，工作期間經常會接觸到暴力、虐待等內容。早前有內容審查員因受到心理創傷，而向 Facebook 提出集體控告；最終在近日達成庭外和解，Facebook 同意賠償 5200 萬美元（約港幣 4 億元）。

根據前日（12 日）公布的庭外和解內容，Facebook 同意向每名內容審查員賠償最少 1000 美元（約港幣 7800 元）；若確診患上創傷後遺症（PTSD）等精神疾病，則最多可獲得額外 5 萬美元（約港幣 39 萬元）的賠償⋯⋯

賣下廣告 賣一班人資料 或者 敏感人士 都收返曬啦 先4億

應該睇好多變態野